Comandos linux:
echo - para escrever alguma palavra
cd - navegar pelo computador e entrar em arquivos;
pwd - saber o caminho do diretorio onde você está, se localizando;
ls - saber quais arquivos ou diretorios(pasta) tem no diretorio onde você se encontra;
touch - para criar arquivos;
mkdir - para criar pastas/diretorios;
cp - copiar arquivos;
mv - mover arquivos;
rm - para apagar arquivos;
rm -rf - para apagar diretorios;
cat - para ler o arquivo
less - para ler o arquivo no console(Nano);
clear - para limpar os comandos no terminal;
exit - para fechar o terminal;

Comando git:
git init - inicializar o git em um diretorio;
git clone - para clonar os arquivos e trazê-los (com o diretorio e arquivos) para seu computador;
git remote add origin ... - para criar um local remoto no seu computador;
git push origin [branch] - para enviar uma branch com os arquivos dela para o github;
git add - adicionar um arquivo em staged;
git reset HEAD [nome_do_arquivo] - para tirar o arquivo de staged; 
git commit - para dar um commit no arquivo;
git commit --amend - para modificar a mensagem do ultimo commit;
git reset HEAD~1 - para remover o ultimo commit e deixalo em unstaged;
git log - para ver os commits já feitos;
git status - para saber o status de algum arquivo;
git diff - para saber a diferença de um arquivo antes de ser salvo;
git branch [nome_do_arquivo] - para criar uma branch
git branch -D [nome_do_arquivo] - para deletar uma branch;
git checkout -- [nome_do_arquivo] - para descartas as alterações e voltar ao que estava salvo no arquivo;
git checkout -b [nome_do_arquivo] - para criar uma branch e já ir trocar para ela (sair da branch onde está e ir para essa nova que criou);
git merge - para trazer os arquivos e tudo que estava em uma branch para outra;